---
stage: Package
group: Package
info: To determine the technical writer assigned to the Stage/Group associated with this page, see https://about.gitlab.com/handbook/engineering/ux/technical-writing/#assignments
---

# Dependency Proxy **(FREE)**

<!--
> - [Introduced](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/issues/7934) in GitLab 11.11.
> - [Moved](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/issues/273655) from GitLab Premium to GitLab Free in 13.6.
> - [Introduced](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/issues/11582) support for private groups in GitLab 13.7.
> - Anonymous access to images in public groups is no longer available starting in GitLab 13.7.
> - [Introduced](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/issues/290944) support for pull-by-digest and Docker version 20.x in GitLab 13.10.
-->

GitLab Dependency Proxy 是一个本地代理，可用于您经常访问的上游镜像。

在 CI/CD 的情况下，Dependency Proxy 接收请求并从镜像库返回上游镜像，作为 pull-through cache。

## 先决条件

- Dependency Proxy 默认启用，但可以由管理员关闭<!--[由管理员关闭](../../../administration/packages/dependency_proxy.md)-->。

<!--
### 支持的镜像和包

支持以下镜像和包。

| 镜像/包    | version |
| ---------------- | -------------- |
| Docker           | 11.11+         |

For a list of planned additions, view the
[direction page](https://about.gitlab.com/direction/package/#dependency-proxy).
-->

## 为群组启用或关闭 Dependency Proxy

要为群组启用或关闭 Dependency Proxy：

1. 在顶部栏上，选择 **主菜单 > 群组** 并找到您的群组。
1. 在左侧边栏上，选择 **设置 > 软件包与镜像库**。
1. 展开 **依赖代理** 部分。
1. 要启用代理，请打开 **启用代理**。要关闭它，请关闭切换开关。

此设置仅影响群组的依赖代理。只有管理员可以为整个实例打开或关闭依赖代理<!--[打开或关闭依赖代理](../../../administration/packages/dependency_proxy.md)-->。

## 查看 Dependency Proxy

查看 Dependency Proxy：

1. 在顶部栏上，选择 **主菜单 > 群组** 并找到您的群组。
1. 在左侧边栏上，选择 **软件包与镜像库 > 依赖项代理**。

Dependency Proxy 不适用于项目。

## 对 Docker 镜像使用 Dependency Proxy

您可以使用 GitLab 作为 Docker 镜像的来源。

先决条件：

- 您的镜像必须存储在 [Docker Hub](https://hub.docker.com/) 上。

### 使用 Dependency Proxy 进行身份验证

> - 引入于 13.7 版本，功能标志名为 `dependency_proxy_for_private_groups`。默认启用。
> - 功能标志 `dependency_proxy_for_private_groups` 移除于 15.0 版本。


由于 Dependency Proxy 将 Docker 镜像存储在与您的群组关联的空间中，因此您必须针对 Dependency Proxy 进行身份验证。

按照 [使用来自私有注册表的图像的说明](../../../ci/docker/using_docker_images.md#从私有-container-registry-访问镜像)，而不使用 `registry.example.com:5000`，需使用没有端口 `gitlab.example.com` 的 GitLab 域名。

例如，手动登录：

```shell
docker login gitlab.example.com --username my_username --password my_password
```

您可以使用以下方法进行身份验证：

- 您的 GitLab 用户名和密码。
- [个人访问令牌](../../../user/profile/personal_access_tokens.md)，范围设置为 `read_registry` 和 `write_registry`。
- 群组部署令牌<!--[群组部署令牌](../../../user/project/deploy_tokens/index.md#group-deploy-token)-->，范围设置为 `read_registry` 和 `write_registry`。

使用个人访问令牌或用户名和密码访问 Dependency Proxy 的用户，至少需要从中提取镜像的群组的 Guest 成员权限。

依赖代理遵循 [Docker v2 令牌身份验证流程](https://docs.docker.com/registry/spec/auth/token/)，向客户端发出 JWT 以用于拉取请求。由于身份验证而发布的 JWT 会在一段时间后过期。当令牌过期时，大多数 Docker 客户端会存储您的凭据并自动请求新令牌而无需进一步操作。

<!--
令牌过期时间是[可配置设置]（../../../administration/packages/dependency_proxy.md#changeing-the-jwt-expiration）。
-->

#### SAML SSO

启用 SSO enforcement<!--[SSO enforcement](../../group/saml_sso/index.md#sso-enforcement)--> 后，用户必须先通过 SSO 登录，然后才能通过 Dependency Proxy 拉取镜像。

<a id="authenticate-within-cicd"></a>

#### 在 CI/CD 内进行身份验证

<!--
> - [Introduced](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/issues/280582) in GitLab 13.7.
> - Automatic runner authentication, when using the Dependency Proxy to pull the image for the job, was [added](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab-runner/-/issues/27302) in GitLab 13.9.
> - The prefix for group names containing uppercase letters was [fixed](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/merge_requests/54559) in GitLab 13.10.
-->

Runners 会自动登录 Dependency Proxy。要通过 Dependency Proxy 拉取，请使用[预定义变量](../../../ci/variables/predefined_variables.md) 之一：

- `CI_DEPENDENCY_PROXY_GROUP_IMAGE_PREFIX` 通过顶级群组拉取。
- `CI_DEPENDENCY_PROXY_DIRECT_GROUP_IMAGE_PREFIX` 通过项目所在的子组或直接群组拉取。

拉取最新的 alpine 镜像的示例：

```yaml
# .gitlab-ci.yml
image: ${CI_DEPENDENCY_PROXY_GROUP_IMAGE_PREFIX}/alpine:latest
```

您还可以使用其他额外的预定义 CI/CD 变量：

- `CI_DEPENDENCY_PROXY_USER`：用于登录 Dependency Proxy 的 CI/CD 用户。
- `CI_DEPENDENCY_PROXY_PASSWORD`：用于登录 Dependency Proxy 的 CI/CD 密码。
- `CI_DEPENDENCY_PROXY_SERVER`：用于登录 Dependency Proxy 的服务器。
- `CI_DEPENDENCY_PROXY_GROUP_IMAGE_PREFIX`：用于通过 Dependency Proxy 从顶级群组拉取镜像的镜像前缀。
- `CI_DEPENDENCY_PROXY_DIRECT_GROUP_IMAGE_PREFIX`：用于通过 Dependency Proxy 从项目所属的直接组或子组中拉取镜像的镜像前缀。

`CI_DEPENDENCY_PROXY_SERVER`、`CI_DEPENDENCY_PROXY_GROUP_IMAGE_PREFIX` 和 `CI_DEPENDENCY_PROXY_DIRECT_GROUP_IMAGE_PREFIX` 包括服务器端口。如果您明确包含 Dependency Proxy 路径，则必须包含端口，除非您已手动登录 Dependency Proxy 而不包含端口：

```shell
docker pull gitlab.example.com:443/my-group/dependency_proxy/containers/alpine:latest
```

使用 Dependency Proxy 构建镜像时的示例：

```plaintext
# Dockerfile
FROM gitlab.example.com:443/my-group/dependency_proxy/containers/alpine:latest
```

```yaml
# .gitlab-ci.yml
image: docker:19.03.12

variables:
  DOCKER_HOST: tcp://docker:2375
  DOCKER_TLS_CERTDIR: ""

services:
  - docker:19.03.12-dind

build:
  image: docker:19.03.12
  before_script:
    - docker login -u $CI_DEPENDENCY_PROXY_USER -p $CI_DEPENDENCY_PROXY_PASSWORD $CI_DEPENDENCY_PROXY_SERVER
  script:
    -  docker build -t test .
```

您还可以使用[自定义 CI/CD 变量](../../../ci/variables/index.md#自定义-cicd-变量)来存储和访问您的个人访问令牌或部署令牌。

### 在 Dependency Proxy 缓存中存储 Docker 镜像

要将 Docker 镜像存储在  Dependency Proxy 存储中：

1. 在顶部栏上，选择 **主菜单 > 群组** 并找到您的群组。
1. 在左侧边栏上，选择 **软件包与镜像库 > 依赖项代理**。
1. 复制 **依赖代理镜像前缀**。
1. 使用以下命令之一。在这些示例中，镜像是 `alpine:latest`。
1. 您还可以通过 digest 拉取镜像，以准确指定要拉取的镜像版本。

   - 通过将镜像添加到您的 [`.gitlab-ci.yml`](../../../ci/yaml/index.md#image) 文件中，按标签拉取镜像：

     ```shell
     image: gitlab.example.com/groupname/dependency_proxy/containers/alpine:latest
     ```

   - 通过将镜像添加到 [`.gitlab-ci.yml`](../../../ci/yaml/index.md#image) 文件中，通过 digest 提取镜像：

     ```shell
     image: ${CI_DEPENDENCY_PROXY_GROUP_IMAGE_PREFIX}/alpine@sha256:c9375e662992791e3f39e919b26f510e5254b42792519c180aad254e6b38f4dc
     ```

   - 手动拉取 Docker 镜像：

     ```shell
     docker pull gitlab.example.com/groupname/dependency_proxy/containers/alpine:latest
     ```

   - 将 URL 添加到`Dockerfile`：

     ```shell
     FROM gitlab.example.com/groupname/dependency_proxy/containers/alpine:latest
     ```

极狐GitLab 从 Docker Hub 拉取 Docker 镜像并将 blob 缓存在 GitLab 服务器上。下次拉取同一个镜像时，GitLab 会从 Docker Hub 获取有关该镜像的最新信息，但会从 GitLab 服务器提供现有的 blob。

## 减少存储使用

有关减少 Dependency Proxy 上的存储使用的信息，请参阅[减少 Dependency Proxy 存储使用](reduce_dependency_proxy_storage.md)。

## Docker Hub 速率限制和 Dependency Proxy

<!--
> [Introduced](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/issues/241639) in GitLab 13.7.

<i class="fa fa-youtube-play youtube" aria-hidden="true"></i>
Watch how to [use the Dependency Proxy to help avoid Docker Hub rate limits](https://youtu.be/Nc4nUo7Pq08).
-->

2020 年 11 月，Docker 引入了[来自 Docker Hub 的拉取请求的速率限制](https://docs.docker.com/docker-hub/download-rate-limit/)。
如果您的 GitLab [CI/CD 配置](../../../ci/index.md) 使用来自 Docker Hub 的镜像，则每次作业运行时，它都可以算作拉取请求。
为帮助解决此限制，您可以改为从 Dependency Proxy 缓存中拉取镜像。

当您拉取一个镜像时（通过使用类似 `docker pull` 的命令，或者在 `.gitlab-ci.yml` 文件中，`image: foo:latest`），Docker 客户端会生成一个请求集合：

1. 请求镜像 manifest。Manifest 包含有关如何构建镜像的信息。
1. 使用 manifest，Docker 客户端一次请求一个层集合，也称为 blob。

Docker Hub 速率限制基于清单的 GET 请求数。 Dependency Proxy 会缓存给定图像的清单和 blob，因此当您再次请求时，不必联系 Docker Hub。

### 系统如何知道缓存的标签镜像是否过期？

如果您使用像 `alpine:latest` 这样的镜像标签，镜像会随着时间而改变。每次更改时，Manifest 都包含有关要请求哪些 blob 的不同信息。每次 manifest 更改时，Dependency Proxy 都不会拉取新镜像；它仅在 manifest 变得陈旧时进行检查。

Docker 不会将镜像 manifest 的 HEAD 请求计入速率限制。
您可以为 `alpine:latest` 发出 HEAD 请求，查看标头中返回的 digest（校验和）值，并确定 manifest 是否已更改。

Dependency Proxy 以 HEAD 请求启动所有请求。如果 manifest 已经过时，则只有这样才能拉取新镜像。

例如，如果您的流水线每五分钟拉取一次 `node:latest`，Dependency Proxy 会缓存整个镜像，并且仅在 `node:latest` 更改时才更新它。因此，不需要在 6 小时内对镜像发出 360 个请求（超过 Docker Hub 速率限制），而是只有一个拉取请求，除非 manifest 在那段时间内发生了变化。

### 检查您的 Docker Hub 速率限制

如果您想知道您向 Docker Hub 发出了多少请求以及还有多少请求，您可以从 runner 运行这些命令，甚至可以在 CI/CD 脚本中运行：

```shell
# Note, you must have jq installed to run this command
TOKEN=$(curl "https://auth.docker.io/token?service=registry.docker.io&scope=repository:ratelimitpreview/test:pull" | jq --raw-output .token) && curl --head --header "Authorization: Bearer $TOKEN" "https://registry-1.docker.io/v2/ratelimitpreview/test/manifests/latest" 2>&1 | grep --ignore-case RateLimit
...
```

输出类似于：

```shell
RateLimit-Limit: 100;w=21600
RateLimit-Remaining: 98;w=21600
```

此示例显示了 6 小时内 100 次拉取的总限制，剩余 98 次拉取。

#### 检查 CI/CD 作业中的速率限制

此示例显示了一个 GitLab CI/CD 作业，该作业使用安装了 `jq` 和 `curl` 的镜像：

```yaml
hub_docker_quota_check:
    stage: build
    image: alpine:latest
    tags:
        - <optional_runner_tag>
    before_script: apk add curl jq
    script:
      - |
        TOKEN=$(curl "https://auth.docker.io/token?service=registry.docker.io&scope=repository:ratelimitpreview/test:pull" | jq --raw-output .token) && curl --head --header "Authorization: Bearer $TOKEN" "https://registry-1.docker.io/v2/ratelimitpreview/test/manifests/latest" 2>&1
```

## 故障排查

### Dependency Proxy 连接失败

如果没有设置服务别名，`docker:19.03.12` 镜像将无法找到 `dind` 服务，并抛出如下错误：

```plaintext
error during connect: Get http://docker:2376/v1.39/info: dial tcp: lookup docker on 192.168.0.1:53: no such host
```

可以通过为 Docker 服务设置服务别名来解决：

```yaml
services:
    - name: ${CI_DEPENDENCY_PROXY_GROUP_IMAGE_PREFIX}/docker:18.09.7-dind
      alias: docker
```

### 从 CI/CD 作业向 Dependency Proxy 进行身份验证时的问题

极狐GitLab Runner 将自动向依赖代理进行身份验证。但是，底层的 Docker 引擎仍然受制于其授权解析过程。

身份验证机制中的错误配置可能会导致 `HTTP Basic: Access denied` 和  `403: Access forbidden`  错误。

您可以使用作业日志查看用于针对 Dependency Proxy 进行身份验证的身份验证机制：

```plaintext
Authenticating with credentials from $DOCKER_AUTH_CONFIG
```

```plaintext
Authenticating with credentials from /root/.docker/config.json
```

```plaintext
Authenticating with credentials from job payload (GitLab Registry)
```

确保您使用的是预期的身份验证机制。

### 拉取镜像时出现 "Not Found" 或 404 错误

类似于以下内容的 Docker 错误可能表明，运行构建作业的用户在指定的 Dependency Proxy 组中没有最低所需的 Guest 角色：

- ```plaintext
  ERROR: gitlab.example.com:443/group1/dependency_proxy/containers/alpine:latest: not found

  failed to solve with frontend dockerfile.v0: failed to create LLB definition: gitlab.example.com:443/group1/dependency_proxy/containers/alpine:latest: not found
  ```

- ```plaintext
  ERROR: Job failed: failed to pull image "gitlab.example.com:443/group1/dependency_proxy/containers/alpine:latest" with specified policies [always]:
  Error response from daemon: error parsing HTTP 404 response body: unexpected end of JSON input: "" (manager.go:237:1s)
  ```

